大陸拐賣兒童猖狂 為嘅只係傳宗接代？

大陸拐賣兒童猖狂
為嘅只係傳宗接代？

內地兒童拐賣十分猖狂，讓中國政府傷透腦筋，被拐賣的過程中，更讓家庭從此陷入無邊的黑暗，父母痛不欲生。內地尋親網站「寶貝回家」平台於2007至2017年期間調查發現，在2,247個成功尋親的個案中，有52%的孩童當初因遭遇拐賣而失蹤。

根據「寶貝回家」案例，最大「買主」分別是福建（218人）、河南（149人）、廣東（105人）和河北（101人），這4個省份被拐兒童佔全國總數的63.8%。這些省份主要以漢族為主，受父系制度「傳宗接代」、「兒女雙全」等傳統觀念，更傾向會買小孩來傳宗接代。

作為全國最大「買主」的福建，當地網民指閩南人重視宗族倫理，家族延續；而女子的姓名是不能寫入族譜與宗祠的，對於一個傳統家庭裏的老一輩人來說，如果沒有男丁便是「斷了香火」，「做了一輩子事業送給別人了」。由此衍生出極其猖狂而又可怕的「兒童貿易」。

「寶貝回家」根據被拐兒童的口述提到，在廣東福建這兩個省，很多家庭以捕撈業為主，所以傾向於要更多的男孩作為家庭必不可少的勞動力，「多子多福」，重男輕女的現象尤其嚴重。在這些地區，男童更容易成為被拐賣的目標。

央廣網曾報道，被拐的孩童會被賣到山區做養子或童養媳；14至18歲被拐的一群中，部份女童被迫賣淫為娼，或成為老男人的「人妻」，被解救出來時已喪失生育能力。另一部份拐賣孩童則受到犯罪集團操控，被賣到黑磚窰做童工，沒有工作能力就會被拋棄後，淪落為流浪兒童。

央廣網/寶貝回家

上一則
城管拆嘢唔使你教！汕頭學生妹嚇餐飽

下一則
廣東拐子佬當街搶「仔」 大肚媽及時制止

上一則
城管拆嘢唔使你教！汕頭學生妹嚇餐飽

下一則
廣東拐子佬當街搶「仔」 大肚媽及時制止

強國國情

要其他人嘅dna幫你傳宗接代

仲洗問

傳宗接代

一係自用
一係做童養媳

人體器官買賣

你話呢？

好撚痴線

不安

又話支那鬼蟈周圍有閉路電視監察，又話AI識別人樣好勁乜乜柒柒，點解都搵唔番啲細路？